香港青年菲國坐冤獄十五年

得閒無事行過書局，見到呢本書
見到個封面唔知點解好想睇，一開始仲以為係高登d故

睇完覺得好唏噓，雖然有佢都要負一半責任，但無啦啦係咁惡劣環境坐左10幾年，咁就一世，希望佢早日可以翻香港

要負一半責，係咪即係要負責
又點樣冤獄
解釋下來龍去脈好嗎

每次看到鄧龍威的Facebook專頁，都有種說不出的感覺：他的一字一句，都在異國牢獄的狹小空間，逐字逐句地打出來。為證明自己的清白，他於菲律賓的監獄苦撐了17年；為引起注意、為要平反，他偷偷用手機於網上呼冤，揭監獄秘辛。

在菲國監獄，有錢駛得鬼推磨，因為沒「錢」，鄧龍威未獲回港機會；有幸有不幸，他又因菲國腐敗，在獄中可用手機上網。小小的一部電話，就是他與香港一別十多年，又與我城重新連接的橋樑，也是他呼冤的途徑。憑著一群相信他的港人熱心幫助，這異鄉階下囚著書鳴冤，於今年書展出書《黑獄第5730天》，希望讓自己的經歷有更多人知道，討回公道。

香港政府都放棄唔幫冇辦法

係, 呢本書我上個月都喺書局成本睇哂, 好深刻。
其實當初只要佢俾錢就解決到問題

白偉俊幾仆街都好
但都係得佢一個咁多年一直跟呢單野

冇冇比人

如果佢講嘅野係真 起先佢係香港做調酒師
後來同女友分手 去左菲律賓同一個當地好友結伴旅遊 後來比人屈藏毒 用左10年先判案 判左40年 一直坐到而家 同案另外有一個港人比左錢就放左，但係佢地一齊比人拉 而佢個好友就係獄中死左

我想講佢要負嘅責任：第一打死都唔應該去菲律賓，第二識左個好友幾個月就信人，佢入獄好大程度關佢當地好友事

睇完本書對佢改觀，老實講一個三唔識七，又唔係係香港，佢幫到咁真係仁至義盡，出錢又出力

老實講八萬 話多唔多 話少唔少 但比完就可以出翻黎一定會比

連登仔見到唔關自己事就負評 上一頁

自己學生錢方面就唔多幫到 希望出下post令更多人關注

見到佢facebook連其他國家人都會出聲，都會關注，望住身邊香港人連花少少時間去了解件事都唔肯

港獨？收皮啦好無，從各種小事可以睇得出香港人係幾咁唔團結

自己運動員唔撐，自己人受不公平對待唔幫

香港勁抽！we are hong kong！

其實佢而家喺FB 有冇籌錢? 我諗佢而家只要有錢都走得甩

我都係咁諗

父母無？

十幾年，如果佢係香港月薪一萬，都百幾萬

唔好話8萬, 出得番黎80萬都要比啦
借大耳窿都要借

所以話香港正苦幾垃圾

奶波魔呢

好慘